﻿ Màu khăn hồng lớp_học đêm
Mẹ đi phụ bán quán_từ trưa đến 2g sáng hôm_sau mới về . Ba làm phụ hồ bữa có việc bữa không . Là chị lớn , Huệ không_chỉ lo chu_toàn công_việc nhà và chăm_sóc hai em nhỏ mà_còn đi làm thợ_may đế kiếm thêm mỗi tháng 200.000 - 300.000 đồng .
Còn năm anh_em nhà Phương_Mai đều từng theo học lớp tình_thương của phường . Ba mất sớm , mẹ bán bánh khọt chạy_bữa cho đàn con , Phương_Mai cũng vào chân phụ mẹ bán bánh .
Học lớp đêm nhưng Huệ và Mai lại là một trong những đội_viên tích_cực tham_gia vào đội Tuổi_Hồng của phường , hằng tháng cả nhóm lại đẩy xe đi vận_động quyên_góp ve_chai trong các hộ dân để gây quĩ chia_sẻ với những bạn khó_khăn hơn . Lớp_học đêm không có chi_đội , không có giờ sinh_hoạt , những “ măng_non ” vẫn thi_đua phấn_đấu nhiều trong học_tập và cả trong sinh_hoạt ở phường ...
Hơn 20 bạn nhỏ đang theo học lớp đêm đều có hoàn_cảnh khó_khăn nhưng vẫn lặng_lẽ đến lớp mỗi ngày để “ sau_này em sẽ làm nhà_kinh_tế giúp gia_đình thoát cảnh nghèo_khó ” - Huệ , cô học_sinh giỏi , nói đầy một quyết_tâm tuổi_thơ .
Là người gắn_bó với những đội_viên đặc_biệt này , bạn Phạm_Thị_Xuân_Trang , bí_thư chi_đoàn khu_phố 2 , P . 9 , một trong những cô_giáo của lớp_học đêm , trăn_trở : “ Hoàn_cảnh nào cũng éo_le lắm , nhưng nhiều em rất ý_thức về việc học_tập này và học giỏi ; không chịu khuất_phục hoàn_cảnh . Chỉ mong các em đến lớp đều_đặn học để sau_này có cơ_hội học nghề , kiếm việc_làm vươn lên trong cuộc_sống ... ” .
K . A .
